<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>girls band cry</title>
    <link href="/2024/06/29/cry/"/>
    <url>/2024/06/29/cry/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一个少女乐队主题的番剧，但这个番剧并不像ll那样，出现的男人画的特别粗糙，甚至还有几个有趣的男生。刚开始接触这个番剧还是因为群友发的那张表情包，阿里卡多，双手合十，然后双手比出中指🖕️🖕️，太抽象了，吸引我去一探究竟。发现还是蛮有趣的。<br>这番剧很多人的评价都蛮高，我感觉也挺好，但很多他们说爆了的集数我感觉很平稳，稳定发挥。也许是因为我看的翻译版本不行？甚至有一集我看的是机器翻译。少女乐队这个题材也看过很多，感觉这部番虽然后很多地方很像，但还是有些不同的，他那个关于寻找答案的歌曲很戳动我，人生本就没有什么正确答案。那个女主我非常喜欢，她不是其他那种常见的伟光正的女主，更像波奇和喜多的结合体？某些方面非常敏感某些方面又非常大胆，非常具有勇气和执行力的一个人。<br>还有一点就是关于矛盾的处理，nina从家里离家出走，独自来到城市学习，后续不登校去搞乐队。关于和家庭的矛盾，我一直以为是他的爸爸要求严厉，古典刻板，还有家训什么的。后来发现他爸作为教育专家更多的是作为一个父亲非常爱自己的女儿，从刚开始的严肃刻板，到最后用手机看女儿live，这简直太酷了。<br>另一个主要矛盾是mmk和前成员之间的矛盾，mmk想要创作自己喜欢但有可能不被大众接受的歌曲而其他成员想要迎合社会，为了乐队的生存，我觉得这两个观念没有对错，最后前成员的三人来看mmk新乐队5人的演出，我觉得算是一种相互支持了。<br>最后一个我认为比较触动我的矛盾是nina和hina的矛盾，因为校园霸凌的分歧，nina救了一个校园霸凌的人，hina劝她不要管，不然最后霸凌的人会转为nina，事实也的确如此。然后nina就因为校园霸凌和父亲吵了一架，学校说可以保送nina息事宁人，但是nina选择了离家出走，独自去读书。后来两者见面，hina让nina承认自己错了，nina没干。最后双方彻底和解，也不算？只是nina突然理解了hina，在唱着歌曲的时候突然意识到，她和hina喜欢的是同一个歌曲，就是那个关于答案的歌，也是mmk前乐队，hina现乐队的歌。她突然意识到hina是一直站在她那边的。看到这突然有点感动，结合新op从nina一个人听歌，变成了两个人躺在草坪上听歌，还是蛮有感触的。<br>许多东西看完脑子里也没个印象，要说带给了我什么，我觉得就是nina的个人魅力，反抗不公又有勇气，同时还保留着一丝天真。总之确实是一部很不错的片子。<br>影片伴随的乐队的演出结束了，中午回去收拾收拾我的假期也要开始了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>天仙子</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>水龙吟(2023.06-TBD)</title>
    <link href="/2024/06/28/%E6%B0%B4%E9%BE%99%E5%90%9F(2023.06-TBD)%20/"/>
    <url>/2024/06/28/%E6%B0%B4%E9%BE%99%E5%90%9F(2023.06-TBD)%20/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第二学期总结</title>
    <link href="/2024/06/26/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2024/06/26/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二学期结束了，给这学期定个调的话，大概是，寻找第二故乡的路？<br>今天终于半弄完了组会，论文还剩数值模拟和ICA没看，抽空做了给老师发过去，今天和老师谈话为什么要说八月份就回来了，有些事情没必要表现，沉稳一点。<br>这样，这学期算是暂时告一段落了，回顾一下这学期，似乎在copy上个学期。<br>专业课方面对偏微分和非线性优化这个方面算是比较感兴趣，虽然学的都不咋样，最搞笑的就是pde的前两道简答题都考前猜对了。非线性老师我感觉特别好，可惜没有早于我导师碰到，不然我应该会选择这个导师，年轻有活力想法多。人生总是会做出选择，错误的选择可能很久以后才会影响你。<br>强化学习这门课的论文没有写，格式要求latex，回去慢慢写吧；多元统计分析论文，直接帮我回顾本科多元内容，最后做的烂得要死，不知道为啥老师没找我1v1PK。<br>读博的想法渐渐萌生，还是观望一会吧。<br>这学期我一直想找到自己的舒适区，但是我没找到，很难受。<br>其他方面，看了国足的演出很震撼，脑子里莫名其妙出现世界一分为二这句歌词，电吉他方面，没什么长进，回去锻炼一下节奏部分。<br>这学期，说不出来的一学期，算是各种心情都有吧。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>eva</title>
    <link href="/2024/06/26/eva/"/>
    <url>/2024/06/26/eva/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  终于期末了，可以有空整理一下这学期看过的东西了。<br>  eva全系列看完已经过去很久了，最戳动我的点一个是关于人生的思考，另一个就是明日香的部分。<br>  《新世纪福音战士》是一部有着机甲风格的后世界末日动画。故事背景设置在未来、一场世界性的大灾难发生十五年后的东京。故事围绕着主人公——一名十几岁的男孩碇真嗣，突然被神秘组织NERV招募去驾驶一种巨大的生物兵器——EVA，与被称为使徒的可怕不明敌人进行战斗而展开。故事最初着重表现战斗场景和人物之间的对话，随着故事情节的发展，逐渐转为对人物内心世界的剖析。抄的wiki，我喜欢这个故事，但我不想再写一遍，我更在意这个故事它带给了我什么。<br>  主人公锭真嗣从一开始就被推着前进，被接到一个陌生的小镇，去了一个陌生的地方，被父亲强迫驾驶机甲，直到最后崩溃雨夜出逃，虽然最后还是回来了。我刚开始以为是那种典型的英雄主义的日漫，男主出现拯救世界，结果越看越压抑，我和好多人聊过，发现每个人都能在其中找到自己的影子。对我最大的影响大概在于不能逃避，不能逃避。还有一个就是对于世界的思考，我从小经常有一种观念，感觉世界是围绕着自己转的，出生一直到高中可以说是非常顺利，每个阶段都是非常戏剧化的开局，非常戏剧化的结尾，我认为自己就是世界的中心，直到数学竞赛失败，我才发觉世界好像不是以我为中心的，虽然描述的有点夸张。那之后，我经常习惯以观察者身份观察别人和观察自己，自己大概就是这世界的看客，不是主人公也不是路人，只是世界的一个观测者罢了。从小到大，一直被推着前进，小学我爸逼着我学数学，初中叛逆数学考倒数，初二发现数学的乐趣开始接触竞赛，每一次都是开局艰难，但是每一次结局都非常顺利，倒是让我感到没有压力，主人公雨夜出逃的年纪大概就是我数竞失败后的场景，逃避一切，我逃避了快一年，最后才慢慢接受这个事实，既来之则安之，对我没有安慰作用，人生是马尔可夫链却成了我最喜欢的几句话。我对数学的追求，和男主驾驶eva的心情好像差不多，从刚开始被逼迫，后来自己感兴趣自己去学，到现在研究生和数学绑定，似乎我不学数学就没有任何价值，但是我追求的是自己还是自己的价值，人被设定的目的是什么。最后的人类补完计划，我认为每个人都有缺憾的地方，弥补上这个部分，人和人之间就会没有隔阂。我缺憾的地方是什么呢，我不知道，但我一直在寻找岛本般的存在，这也许需要一些运气。<br>  这剧缓解压抑气氛最重要的角色就是明日香，前期都是灰色的直到明日香的出现，她是我看到非常可爱的一个角色，也是背负使命的存在，最后剧场版对男主的告白，虽然我没懂，但我隐约知道，但是我描述不出来<br>           “那个时候，我想我曾喜欢过真嗣，但我已经先长大了”。<br>  此外，全篇还充斥着各种宗教隐喻，但是我不喜欢这些，未来可能会去接触。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>天仙子</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>研究生第二学期</title>
    <link href="/2024/03/01/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F/"/>
    <url>/2024/03/01/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%AD%A6%E6%9C%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Mar-10-，2024"><a href="#Mar-10-，2024" class="headerlink" title="Mar 10 ，2024"></a>Mar 10 ，2024</h2><p>开学大概两个星期整了(?)，开学的生活仿佛又回去了，一如既往，学习，准备组会，娱乐，唯一有所不同的是和导师见面少了。<br>自我精神状态不算很危险，深夜还是会发癫。我姐的面试差了0.5分失败了，和我沾上的关系果然运气都不会太好，完全不会安慰人，组织了一段语言发过去了，没回复。<br>学习方面，各个科目给出课堂形式和考核方式都让我感到有点压力，pde也是每周都有作业，pde学的好累，作业好难；；感到尴尬的也是作业，还好是我舍友改作业。<br>我感觉我确实是有点毛病在那里，周围有人大概大于4个无法说出完整的话，貌似大学也是这个毛病，辅导员直接锐评，刚开始我都说不出完整的话。现在好点了但不多，怎么克服呢，我不知道。<br>感觉最近好懒，英语不想学，德语不想学，文字的表达能力也没有提升，随便写点，想到哪写哪吧。有没有人看到我都无所谓，有人看到也许有点意义，我的确是一个不幸福的人，幸福的人不会想我这么多，我的文字幸福的人大概也看不到，文字之间仿佛能够传递些什么，如果看到的人能获取些什么，看到一丝光亮，或者看到一些笑话，也许算是意义所在。<br>快凌晨1点了，睡不着，我大概是颠了：（</p><h2 id="Mar-31-，2024"><a href="#Mar-31-，2024" class="headerlink" title="Mar 31 ，2024"></a>Mar 31 ，2024</h2><p>三月的最后一天，整个三月算是比较颓废的，春天刚开始不想学习，四月份再说（（<br>四月真得干事了，怎能如此堕落！</p><h2 id="Apri-22-，2024"><a href="#Apri-22-，2024" class="headerlink" title="Apri 22 ，2024"></a>Apri 22 ，2024</h2><p>非常疯狂的4月，没有动笔的原因是懒和忙</p><p>三月19看完的eva，原来已经过去那么久了，改天写个感受？大概</p><p>最大的感受就是迷茫，老师单独找我谈话，主要意思应该就是询问我的打算，问我想不想读博，然后给我加了两个组会，再算上师姐加的组会，一周四次组会很痛苦，还给我了三篇很长的论文让我看，很痛苦。</p><p>第一次参加周一的组会又给了我一个任务，算了两天证明出一个结论，很痛苦，今天发现原来前面的也要看，很痛苦。</p><p>未来究竟去往何处，毕业直接去当老师，不知为何我有点恐惧，读博又是非常恐惧害怕毕不了业。不过，最近两天推式子的时候，我感觉到解决问题的那种感觉还在，我大抵还是喜欢数学的。</p><p>追了一个番剧，gbc非常好看的一个乐队偶像剧，目前只更新到第三集，疲惫的一周过去躺在床上等待周六，一睁眼就能看到更新大概是我为数不多几件快乐的事。</p><p>好忙好忙，好累好累，必须抽空找个时间梳理一下自己的处境，反思一下自己的处境和性格，包括政治课和英语课的事情，我感觉我现在的状态非常危险。</p><p>好累好累，感觉非常的孤独，但好歹还活着。</p><h2 id="Jun-3-，2024"><a href="#Jun-3-，2024" class="headerlink" title="Jun 3 ，2024"></a>Jun 3 ，2024</h2><p>消失的五月，太忙了，好累，不知道第几次说这个词了。五月，是我带牙套的第一个月，牙齿治疗费用好贵，好累，五一假期开始就开始治疗牙齿，学业压力也没减轻，还考了个试，好累真的好累。又到了期末，希望可以顺利一点吧，组会我是一点不想去想了，老师好像默认我读博了，我一定得抽空找导师去说一下，不是很想读，论文公式好长不想读。<br>六一看了Chinese football的演出，蛮震撼的，以前蛮抵触酒吧这类场所的，觉得太乱了，现在还是很抵触，不过看到了喜欢的乐队还是蛮激动的，这个乐队的鼓手太有感觉了。花已开满天，而我开始冬眠。<br>精神状态又开始危险了，反复斟酌是不是和英语老师说错话了，用语是不是错了，写完这段话就要停止去想。</p><p>我开始确定，我有点讨厌学习了，尤其是统计。</p><p>希望一切快点好起来，想要找个空旷的地方藏起来。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>年终总结</title>
    <link href="/2024/02/10/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2024/02/10/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年没写年末总结，今年赶在初一凌晨写一下吧，看看去年干了哪些缺德事。<br>去年一年总体来说还是迷茫，悔恨与摆烂重复出现的一年。<br>学业上，大四算是大学我过的最痛苦的一年，首先推免由于对自己没自信误差2min内错失好学校A，记错预推免报名时间，错失好学校B，来到了如今学校却发现被自己拒绝掉的志愿学校数学名次不断提高，明年夏天居然还要给宿舍安装空调，回想起自己的一生，似乎我关注的东西或者和我有关的东西都会变得有点不幸，大学开始看柯洁，柯洁八冠之后再无一冠，看的第一大场柯洁甚至先赢一场，然后连输两场，有一把还是巨大优势葬送掉的；关注的LGD电竞战队，dota2Ti9季军，Ti10夺冠热门，一路碾压却败在决赛，Ti11夺冠热门，版本更新后和雪碧双双淘汰；关注的vtb七海也是频繁暴雷；无聊时比较关注的Cp竟也G了；还有好多一时半会想不起了。回到正题，推免结束后，我无法接受这个事实，许多计划好的事情也被打乱，有点funny的事，报完志愿下午党课考试，考完就是积极分子，那会完全没有思考的力气，直接G了，捞都捞不回来。那段时间好像没有奋斗的力气了，和我高中竞赛失败的感觉一样，感觉整个人都是懵逼懊悔的。唯一庆幸的是，和Li老师，我数学的启蒙老师聊了聊。其中还有一个原因就是，研究生专业是偏应用的，和我想学的纯数学想去甚远，就是这件事情，让我唯物主义有了一丝丝动摇，我对数学的追求算是崎岖的，小学啥都不懂，初二对数学非常感兴趣，初三接触竞赛，高中接触竞赛和一些偏高等的数学，想要去数学系，然后就是数学竞赛失败，高考失败来到了我的本科学校却发现好多金融课程，不是我想要的数学系。本科打算好好学习，抽空学习纯数学，一定要上一个好的数学系，甚至打算出国，学起了德语，后来因为生活费太贵算了，结果疫情打乱了我的好多计划，回学校后的作息也有点混乱，对自己能力产生了怀疑，现在来看，推免的失败是巧合又必然的。这一路有太多的巧合，每一次都在临门一脚踢歪了，我怀疑有人在编排我的人生。<br>总之，推免结束了，怀着灰蒙蒙的心情。然后便迎来了毕业论文，毕业论文的指导老师是我的第二痛苦来源。老师不妨叫I老师，刚加上这个老师感觉好和蔼，后续给我们发了一些任务，大部分算是我的原因吧，心情不好做的有点烂，老师就给我换了一个方向，不过这个方向不是那么的pure math，我也完全没有动力，期间老师压力还是给足了的，什么一周汇报一次，打电话问这周干了啥，微信骂人，时间过去的有点久了，具体时间线也有点混乱，总之大四下就是灰色的心情， 伴随着蓝色的毕业论文，总体来说非常的有压力，伴随着答辩，大四算是正式结束了，但我的心情还是没缓过来，想象大学主动拍的照片，也就游乐园在游乐园仿造的埃菲尔铁塔前的合影和大四的毕业照，大学期间我对我的辅导员F充满感激，没她，我说不定早G了，她和我谈了非常多的话，她告诉了我好多建议，给了我非常够的信心，帮助了我很多，志愿期间她还劝我去另一个学校，劝我去追逐梦想，别当个老师摆烂，现在来想，长辈的话总是在某些方面出奇的有用，我认为我和F老师之间存在着一些共性，祝老师在今后的生活能够一切顺利！</p><p>大四简短的总结一下，大概就是一年下来不知道干了啥，纯纯内耗，算是个gap。<br>大四最后期间，联系了研究生的导师，也是不得不联系了，进了如今的课题组，刚进感觉压力好大，自己口吃，胆小，准备组会非常痛苦，虽然现在还是口吃胆小。暑假伴随着每周三的组会结束了，到了研究生开学。</p><p>研究生开学，算是我非常开心的一段时间，这个学校的人为关怀真的好重！开学老师问各种需要，开学后还有学长学姐老师在门口接你，算是感受到自己存在的一段时间。开学之后就是各种各样的课程，课程时间序列考试和范围有点出入，人工智能课程有点难，机器学习后面神经网络没听懂，凸分析好难好痛苦，算是有点斗志的一段时间。组会方面，每周三一次，就没怎么停过，后来老师感觉我们太摆应该是，又加了一次组会。刚开始组会踌躇，害怕，现在减轻很多了，不是因为我变强了，是因为我变厚了，变得不要脸了。心态从刚开始的，博士爱谁读谁读到现在的无所谓。假期组会前，老师让看看总结总结，看有啥点可以继续做做工作啥的，压力有点大。课题组的老师和同学感觉人都超好，舍友也都是很棒，天天投喂，素质也很高，让我有了很幸运的感觉，感觉或许来对了！</p><p>生活方面，接触到的新东西主要就两个，一个是学车，学车科目二，结果考试连倒车入库还没完成，酒两次机会用完，没考过，估计驾照是和我没有缘分了。另一个新东西是电吉他，主要动因是看了mygo，想要和人一起组乐队，然后买了anon同款琴，2024年六月才发货，手痒于是又买了电吉他，回家不好带，又在家里买了一把。有点搞笑。希望这玩意能够学好。简单统计一下：电吉他三把，音响三个。</p><p>社交方面，四个字足以，一塌糊涂，我非常害怕和别人聊天，甚至是文字上的，我经常怕打扰别人和替我自己尴尬，导致我一有事就很难受想找别人说，想想算了，平时聊天的人也就那几个。平时也非常不注意社交关系的维护。上半年学业的失败和我的社交上的自闭也有一定的关系。另一方面，我最痛苦的事就是和同学谈论过去的一些事被老师和其他同学知道了，最无语的是老师说了一句，我确实不该来这个学校，我真想死了，这才研一上。我非常想躲在角落，完成我的研究生生活。 由于学校非常强的人为关怀，有了归属感，感觉这个学校似乎也没那么糟。</p><p>其他方面，最后悔的事情是没多读几本书，文字功力极速退化。</p><p>去年最大的变化感觉自己满满的放开了，大学学习游戏几乎没有第三件事，而研究生，学习时间自我剪掉的大部分，其余时间用来接触生活，疯狂接触新事物，都敢去健身房了，我也不知道这样变化是好是坏。浑浑噩噩想要删去记忆的大四，和重拾生活信心的研究生，大概就是去年的写照，好在最后树立了人生就是马尔可夫链的人生信条。</p><p>去年整体来说是比较灰暗的一年，但停电了还亮着蜡烛，还有着奋斗的动力，对过去的后悔几乎没有了，现在对未来有了一丝丝渴望，这种心态变化不知道是从什么时候开始的，但确定是研究生生活之后开始变化的，或许是认清自己几斤几两了到哪也没用，抑或是对自己当前的专业有点兴趣，总之还亮着蜡烛，还能拿着蜡烛把屋里的电修好，希望电工不会太难学。</p><p>写完凌晨三点十分了，睡一觉早起拜年了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>假期随笔</title>
    <link href="/2024/01/14/%E5%81%87%E6%9C%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2024/01/14/%E5%81%87%E6%9C%9F%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Jan-14-，2024"><a href="#Jan-14-，2024" class="headerlink" title="Jan 14 ，2024"></a>Jan 14 ，2024</h2><p>到家的第一天，不知吃了多少橙子，睡了多少觉，终于把倦意赶走。拿起手机指定假期计划，一看网球2800一个月，健身私人教练3600一个月，看了看自己的余额，不禁苦笑，原来培养爱好是这么的花钱。醒来后下去逛了一圈，发现从前的高中有点冷清，所在的小区小学生却比较多，比较有朝气，我却比较讨厌小孩，感觉有点太热气腾腾了。</p><p>加上L联系正好一个星期了可对话框却始终停留在七天前，7对于我来说是个幸运数字，希望下个7能有所进展。同学说我有点自卑，我又何尝不知道呢，性格是多么难改变的一个东西，希望上帝可以抽空看一看我吧。</p><p>母上从家里收拾了一些书过来，希望能从中找到一些过去的痕迹，从淘宝下单了《雪国》，希望这个假期能多读点书，解闷也好，探求写什么也罢，只要自己不在沉沦下去就好。</p><h2 id="Jan-15-2024"><a href="#Jan-15-2024" class="headerlink" title="Jan 15 , 2024"></a>Jan 15 , 2024</h2><p>一点多睡的，九点多爬了起来，算是早起的一天吧。论文还有一周就要交了，今天必须开始了。</p><p>买的威士忌到了，却又突然失去兴趣，我大概是属于叶公好龙那种类型，总是会不自觉地逃避，必须想办法直面自己。咸鱼淘了个二手的音箱，电吉他得开始了，好想有一个自己的乐队。</p><p>昨天的朋友圈不该发的，显得自己老气横秋的，我总是为自己说过的话后悔，一闭眼就是今天的错误。没法挽回，只能向前看了，希望自己的人生是马尔可夫链吧。</p><h2 id="Jan-16-2024"><a href="#Jan-16-2024" class="headerlink" title="Jan 16  , 2024"></a>Jan 16  , 2024</h2><p>想听着歌写论文，计划失败，起的太晚，睡的太多，抓紧写完论文调整作息，不要让自己继续歪下去。</p><h2 id="Jan-27-2024"><a href="#Jan-27-2024" class="headerlink" title="Jan 27 ,  2024"></a>Jan 27 ,  2024</h2><p>非常混乱的10天，凸优化论文写得想死，写完parworld玩的不分昼夜，好在没有兴趣了。不能再堕落下去了。<br>昨晚做了一个清醒又诡异的梦，梦到L说我还要胡闹到什么时候，再回想这几天一直在忙自己的，根本想不出怎么聊天，估计缘分就到此为止了。我发现我真的是一个极致单线程的人，干好一件事对于我来说就是极限了，还不一定能干好（悲</p><p>朋友圈的同学们突然变得非常不活跃，难道是我被屏蔽了？（存疑</p><h2 id="Feb-08-2024"><a href="#Feb-08-2024" class="headerlink" title="Feb  08 ,2024"></a>Feb  08 ,2024</h2><p>这12天过得有点搞笑，发现手机壳后面印着L，虽然L学姐并不姓L，难绷。<br>疯狂打瓦，七连胜六连败打吐了。你怎能如此堕落！<br>这几天大概就是瓦，牌，电吉他。电吉他失真弹欢乐颂，有种叛逆的感觉。老师让一天弹奏3h，我觉得很难，希望有一天能弹出fire bird，但愿。<br>另一方面，sad，车是学不完了，说到底还是自己太懒了，睡觉都睡不香，—3000<br>帮母上把公司法人注销了，希望明年能一切都好。<br>以前最讨厌说话不连贯的人了，现在的我写字竟也如此别捏！不行，真得多读点书了。<br>组会方面，终究是停了两周，群里只有一个人回应老师新年快乐，有点尴尬。<br>朋友方面，X2年前在忙，得年后聚了，说来也是神奇，土木转法律，考上了律师资格证，看他的微信头像竟换上了挖掘机，命运弄人！<br>明天就是除夕了，希望明年命运能稍微瞅瞅我&lt;3</p><h2 id="Feb-9-2024"><a href="#Feb-9-2024" class="headerlink" title="Feb  9 ,2024"></a>Feb  9 ,2024</h2><p>9号早上一起，微信就有人祝我除夕快乐，当时没啥感觉现在想想也不错，没吃早饭，起的蛮晚。下去买苏打水发现都不带汽，不知怎么喝威士忌了。下午在电脑前，打了会游戏，随便刷了刷。晚上正常的年夜饭，父上直接威士忌兑雪碧喝了，问是啥味道，说是有点苦，我又给弄了一杯，具体是45ml苏格兰威士忌，15ml柠檬汁和5ml糖，放在冰里摇了摇，倒了出来，由于过滤网的原因，漏了一半，还好漏了一半，喝完，父上漏出痛苦的表情。过后有点醉了，在沙发上睡了，一会又醒了，给他倒了杯水，总感觉今天他的心情不是很美丽。<br>除夕，必须要祝福的也祝福了，大学辅导员在群里也发了红包，两个群加起来大概30元的收获。 除夕算是结束了，明天回家，看望一些老朋友。</p><h2 id="Feb-10-2024"><a href="#Feb-10-2024" class="headerlink" title="Feb  10 ,2024"></a>Feb  10 ,2024</h2><p>大年初一了，给许多重要的朋友拜了年，和许久没有联系的朋友联系了一下，和我分享了一个烟花的视频，今年一定要出去看。上次对烟花的记忆还是《金色梦乡》的最后一幕，男主在烟花中消失。</p><p>下午一直在瓦洛兰特，感觉一些人对自己的身份认同不是很正确，有点难以理解。</p><h2 id="Mar-1-2024"><a href="#Mar-1-2024" class="headerlink" title="Mar 1 ,2024"></a>Mar 1 ,2024</h2><p>最近的生活感觉没啥记录的必要，一如既往的枯燥<br>假期的最后一直在练车，瓦洛兰特，最后有惊无险的过了科目二，最后给我的教训就是不能凭感觉做任何事，考过的当天下午便返校了，假期也就理所应当的结束了。<br>开学一周了，好累，小组变成了大组，不能养老了；；<br>最近心情倒是好了很多，没来由的，昨天收到了四年前的自己的信件有点搞笑，青春真有活力啊。</p><p>给自己立个flag吧，如果今年雅思能7，德语水平能比较大的提高，那我就准备读博，若不然，接受自己，毕业找工作吧。<br>假期结束了，该调整调整了。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>假期随笔</title>
    <link href="/2024/01/12/%E5%81%87%E5%89%8D%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/2024/01/12/%E5%81%87%E5%89%8D%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Jan-12-2024"><a href="#Jan-12-2024" class="headerlink" title="Jan 12,2024"></a>Jan 12,2024</h2><p>重新建立了blog，真要动笔却不知写什么，或者说太多东西积压在脑海里区分不开不知如何表达。</p><p>后天估计就已经躺在沙发上开始我的假期，来到了这所学校几个月，做了许多大学从没干过的事，电吉他，健身。见了各色各样的人，也碰到了<br>一个动心的人L，却因为不善社交而停留在几天前尴尬的对话框上，这也是最近情绪的堆积口，本来打算留校几天论文写完回家过年，没成想在元<br>旦碰到了L，期末潦草的复习完，论文天天忧心忡忡，希望有一天这种状态能终结吧。</p><p>许久不写文字，感觉自己的表达能力，文字的力量逐渐减弱，愿接下来的一年里能多看些书，积累一些情感。希望自己能天天开心吧。</p><h2 id="Jan-13-2024"><a href="#Jan-13-2024" class="headerlink" title="Jan 13 ,2024"></a>Jan 13 ,2024</h2><p>这个学期待在学校的最后一晚，中午被同学在群里问问题问的心里闹腾，程序没写完，论文没思路，组会没准备，我为什么呆在床上呢？以后床<br>争取只用来睡觉，不能荒度自己的青春，如果还有的话。</p><p>买了调酒器具，一瓶苏格兰威士忌，一瓶波本威士忌，希望能搞出好喝的酒，希望酒有村上写的书里那么神奇。</p><p>关于如何开始和L的对话一直是我最纠结的地方，对于我熟悉的人我可以侃侃而谈一整天，对于陌生的人我却一句也讲不出来，这大概就是语言上的正反馈吧。</p><p>下午去购物，买点东西，回来写写作业，平凡的渡过这个心情烦躁的夜晚吧，希望这种烦躁可以快点过去。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>如梦令</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>由来</title>
    <link href="/2024/01/12/%E7%94%B1%E6%9D%A5/"/>
    <url>/2024/01/12/%E7%94%B1%E6%9D%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上一个blog网站已过去许久，思索良久还是需要一个情绪的宣泄口，所以便有了这个新的blog，虽说以前弄过一次，这次弄也弄出颇多麻烦。<br>最后还是选择删库重开才有了现在的这个blog，新的人生阶段总得写些什么记录一下。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
